---
aid: 9025
zid: 735416
title: "《临高启明》写到哪算是结尾呢？还有多少篇幅？"
author: heartnee
date: 2018-01-20 18:54:54+07:00
lastmod: 2018-01-29 21:57:00+07:00
---

heartnee 于 2018-1-20 18:54:54 发表了：

目前是广州攻略.治理篇，目测等把广州消化好，把科技树点到一战前，剩下的全国篇估计就摧枯拉朽了吧。

---

cc52333 于 2018-1-20 19:09:20 发表了：

占领容易治理难 要摧枯拉朽，放开手脚造标准矛都行

---

liahaobyuc 于 2018-1-20 19:36:26 发表了：

我记得牛大在北京会议上说已经过半了（三分之二？）

---

笑看风云淡 于 2018-1-20 19:38:59 发表了：

上海书友会说准备搞成临高世界，同人不一定都往小说里放，很可能小说以大纲为主，加点同人增加可读性

---

andreblack 于 2018-1-20 21:29:24 发表了：

写到再过三代人，出现规划民中的无产阶级革命。

---

kong78 于 2018-1-21 16:57:04 发表了：

> andreblack 发表于 2018-1-20 21:29
>
> 写到再过三代人，出现规划民中的无产阶级革命。

那按照书中时间比现实时间都慢的奇葩速度，估计我孙子都看不到结局了。

---

Quantum 于 2018-1-21 17:03:40 发表了：

我觉得临高打下广东广西之后，就可以修养生息，总结治理经验，爆兵爆干部，科技树，等三方消耗之后，收拾残局。行政方向基本就不怎么用写了，基本参考广东广西。最后写出元老院帝国的灭亡，留个白，也就差不多完本了。(元老院必被无产阶级推翻，乌拉)

---

guojiageyan 于 2018-1-21 18:35:14 发表了：

还很长

---

项天鹰 于 2018-1-21 19:09:59 发表了：

打倒大明小菜一碟，改造社会、培养接班人的工作却是无穷的，元老有生之年的时间都做不完

---

持简 于 2018-1-21 22:04:30 发表了：

平均进度接近 1：1 时间流逝。嗯

---

cctvnews 于 2018-1-22 18:22:19 发表了：

不是有南山计划，元老都不会死么

---

繁华烬燃 于 2018-1-22 19:42:14 发表了：

全国摧枯拉朽？简直是开玩笑，不能真当纯爽文！

---

xjpeople 于 2018-1-22 22:45:16 发表了：

照现在的网情，xizang、xinjiang、民族、西伯利亚、东南亚扩张，这些都是雷啊，劈不死都是不正常现象。

---

yitiantulong 于 2018-1-27 17:05:58 发表了：

我的心 在等待 永远在等待

---

木头猴 于 2018-1-27 18:29:43 发表了：

写到哪里，写多长时间我都可以等，这辈子等不到可以让孩子定期烧给我。

关键是牛大能坚持写多长时间啊。

---

masterfish 于 2018-1-29 11:02:02 发表了：

解放全国其实问题还是很多的，不单单是进军的问题，比如 49 年后解放军席卷全国，但任然有大上海金融保卫战，湖南剿匪，进军大西南，解决西藏问题等等，里面依然可以有很多伟大的精彩故事。

---

高寺由树 于 2018-1-29 16:23:46 发表了：

要真是南山计划，按这更新速度你我都看不到完结

---

heartnee 于 2018-1-29 21:57:37 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-1-22 19:42
>
> 全国摧枯拉朽？简直是开玩笑，不能真当纯爽文！

从军事上来说，完全可以做到摧枯拉朽。一鸦时，英军用滑膛枪，几百号人就能把几千的八旗打出屎。两广攻占后，把伏波军扩充到 4~5 万，足以解放全中国了。

---
